# Инфраструктура сетевого окружения информационной базы.

предназначено для контроля допустимости соединений с внешними источниками. Страховка на случай доступности серверов относительно различных контуров инфраструктуры (смешаны и взаимодоступны контуры разработки, тестирования, рабочий). ВСЕ соединения, создаваемые с внешними источниками ОБЯЗАНЫ в итоге проходить через вызовы этой подсистемы. 

Проверить!!! что коннекторы используют эту подсистему.

## Доступность

У рабочей базы должны быть определены имена и адреса серверов приложений. 

По имени сервера приложений определяем контур работы - рабочий или иные.

Должен быть список рабочих сервисов, для которых доступ из других контуров ЗАПРЕЩЕН

На выхлопе. Если имя сервера не совпадает с рабочим И при этом происходит попытка обращения на адрес из списка сервисов рабочей зоны, то обязано вызываться исключение

При этом там не столь важен протокол. главное адрес

Не забыть, что у админов ДОЛЖНА быть подписанная памятка о том, что если меняются настройки сети, как то имена, адреса, пути к сервисам рабочих серверов, то необходимо одновременно с изменениями сети вносить поправки в настройки рабочей базы